\documentclass[10pt,stdletter,dateno]{newlfm}
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\usepackage{mathtext}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[koi8-r,cp1251]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{kpfonts}
\usepackage{url}

\widowpenalty=1000
\clubpenalty=1000

\newlfmP{headermarginskip=20pt}
\newlfmP{sigsize=20pt}
\newlfmP{dateskipafter=40pt}
\newlfmP{addrfromphone}
\newlfmP{addrfromemail}
\PhrPhone{Phone}
\PhrEmail{Email}

\namefrom{Михаил \ Солодовников}
\addrfrom{%
    \today\\[10pt]
    Пермский Государственный Университет\\
    Студент кафедры Информационных  систем\\ и математических методов в экономике"\\
    Сотрудник центра решений для\\ финансовых рынков компании "Прогноз"\\
    г. Пермь
}
\phonefrom{+7 (982) 456-30-53}
\emailfrom{miksolodovnikov@gmail.ru}

\addrto{%
Лаборатория новых профессий\\
Центр Digital October\\
119072, Москва,\\
Берсеневская набережная, 6, стр. 3}

\greetto{Для предъявления по месту требования,}
\closeline{С уважением,}
\begin{document}
\begin{newlfm}

Я пишу это письмо для участия в конкурсе Big Data Young Champions и получения стипендии по программе \href{http://newprolab.com/bigdata/?utm_source=digitaloctober.ru&utm_medium=referral&utm_campaign=anons_o_stipendii2_9.04}{"Специалист по большим данным"}.

Я хотел бы пройти этот курс, чтобы получить опыт решения реальных задач, возникающих перед бизнесом в современном мире. Научиться работать с современными инструментами анализа данных. Поработать в команде профессионалов, заинтересованных в Data Science. Почерпнуть знание и опыт у специалистов в этой области.

У меня есть опыт исследований в различных областях знаний. Я закончил физический факультет Пермского Государственного Университета, по специальности теоретическая физика. Областью моих интересов являлось численное исследование термодиффузии трехкомпонентных жидких смесей в связанных каналах. Решение этой задачи позволило смоделировать поток магнитной жидкости в бинарных каналах без учета магнитных свойств. На последнем курсе я устроился на работу в Пермскую Научно-Производственную Приборостроительную Компанию. В роли инженера-исследователя решал сложные и интересные задачи. Мною была разработана методика и программа испытаний волоконных лазерных источников излучения, работающих в широком диапазоне температур, используемых в волоконно--оптических гироскопах. В рамках решения этой задачи, было создано два стенда для автоматического измерения различных оптических характеристик источников излучений и их компонентов. Полученные данные проходили статистическую обработку, после чего формировался отчет о пригодности изделия. Одной из важнейших характеристик для источника излучения, использующегося в волоконно--оптических гироскопах, является стабильность оптических параметров при изменении температуры в пределах от $-60$ до $+75^{\circ}{\rm C}$. В дальнейшем, я занимался исследованиями в этой области. В результате мне удалось на порядок повысить стабильность работы источников излучения. Также участвовал в разработке волоконных лазеров и лазерных усилителей, занимался исследованием волоконно-оптических датчиков угловой скорости на наличие шумов с помощю спектральных методов анализа.

Следующим этапом в моей карьере стала должность специалиста по тестированию в направлении международных разработок компании "Прогноз". Я занимался тестированием мобильных, десктопных и вэб приложений. В рамках этой должности я получил интересный опыт работы в международной команде, поучаствовал в проектах, реализуемых для клиентов из США, Европы, Африки, Арабских стран.

На данный момент я являюсь студентом второго курса магистратуры экономического факультета Пермского Государственного Национального Исследовательского Университета. Обучение происходит по международной программе \href{http://www.psu.ru/fakultety/ekonomicheskij-fakultet/napravleniya-obrazovatelnoj-deyatelnosti/napravlenie-prikladnaya-matematika-i-informatika-magistratura}{"Master in Finance \& Information Technology"}. Областью моих интересов является исследование системных рисков возникающих в банковском секторе.

Также я являюсь разработчиком в центре решений для финансовых рынков компании "Прогноз". В рамках этой должности, работаю над проектом \href{http://www.prognoz.ru/products/finance/commerce/trading-activity-timeline}{Timeline} для Центрального Банка Российской Федерации (далее ЦБ РФ), который позволяет выявлять недобросовестные практики, используемые участниками торгов на бирже (манипуляции, использование инсайдерской информации, отмывание денег, и т. д...). Участвовал в выполнении научно--исследовательской работы для ЦБ РФ, целью которой было исследование рынка и выявление манипулятивных сделок, совершаемых участниками торгов. В рамках этой работы мною было разработано несколько моделей для выявления подозрительной активности.

К сожалению, согласно соглашению о неразглашении, я не могу предоставить больше информации о проектах, в которых я участвовал (в частности фрагменты программного кода).

Моими основными интересами на данный момент являются Computer Science и Data Mining. В свободное время я стараюсь изучать новые технологии, знакомиться с алгоритмами. Для этого я активно использую MOOC (информацию о пройденных мной курсах вы можете найти на моей страничке в \href{https://www.linkedin.com/profile/view?id=272141932\&trk=nav_responsive_tab_profile}{LinkedIn}), читаю тематические блоги и статьи.

В ближайшие годы хочу развиваться в направлении Data Science. Я счтитаю, что с использованием подобных технологий можно эффективно решать задачи направленные на развитие бизнеса, улучшения качества услуг предоставляемых людям, автоматизации трудоемких процессов и роботизации производства во множестве сфер, борьбы с преступностью. Все это невозможно, без наличия глубоких знаний в Computer Science. Поэтому одним из приоритетных направлений для меня является изучение различных технологий в данной области. Курс "Специалист по большим данным" позволит мне улучшить знания и навыки в программировании, алгоритмах, разработке архитектуры высоконагруженных систем. Углубит понимание технологий распределенного хранения данных. Позволит поработать с вычислительными кластерами.

Пожалуйста, дайте мне знать, если Вам понадобится дополнительная информация, которая поможет в рассмотрении моего заявления.

Спасибо за внимание. С нетерпением жду Вашего ответа.

\end{newlfm}
\end{document}